\subsection{Ziel des Sprints}

{\small Autor: Max Vierling}
\begin{itemize} 
	\item offene Tickets abschließen
	\item Recherche zur Verwendung von 3D Objekten im Web
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}

\subsubsection{Untersuchung der möglichen Dateiformate im Web}
Als \textbf{Entwickler} kenne ich die unterstützten Dateiformate für 3D Modelle im Web und kann mich dadurch eine gute Wahl für das Projekt treffen.

\subsubsection{Untersuchung 3D Frameworks im Web}

Als \textbf{Entwickler} kenn ich die Frameworks die für 3D Darstellungen genutzt werden und kann mir dadurch die Beste Variante auswählen.

\subsubsection{Prototyp 3D Modell Ansicht
}
Als \textbf{Entwickler} habe ich einen Prototypen, der mich bei einer finalen Umsetzung der 3D Ansicht unterstützt.

\subsubsection{Neue Flyer für die Studiengänge
}
Als \textbf{Nutzer} kann ich mehr Informationen über die Studiengänge erhalten, durch eine Ansicht der mehrseitigen PDFs.

\subsubsection{Wischgeste Pineingabe
}
Als \textbf{Kunde} kann ich durch ein wischen vom unteren Bildschirmrand die PIN Eingabe anzeigen.

\subsubsection{Touch Geste PDF Navigation}
Als \textbf{Nutzer} kann ich durch wischen in den Seiten einer PDF blättern, damit die Benutzung "natürlicher" erscheint.

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}

\begin{itemize}
	\item 17.04.2020 Planning
	\item 27.04.2020 Review
	\item 04.05.2020 Review und Retro
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}

Schriftführer: Leon Malte Meng\\

Anwesenheit: Martin Diecke abwesend\\

Die Themen und der dafür geschätzte Aufwand sind der folgenden Tabelle zu entnehmen.\\

\begin{tabular}{c|l|c}
	\textbf{Ticket} & \textbf{Thema} & \textbf{Score} \\\hline
	SIP-91 & Untersuchung der möglichen Dateiformate im Web & 3 \\\hline
	SIP-90 & Untersuchung 3D Frameworks im Web & 3 \\\hline
	SIP-92 & Prototyp 3D Modell Ansicht & 8 \\\hline
	SIP-80 & Neue Flyer für die Studiengänge & 5 \\\hline
	SIP-93 & Wischgeste Pineingabe & 5 \\\hline
	SIP-95 & Touch Geste PDF Navigation & 5 \\\hline
\end{tabular}


\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}

\begin{tabular}{|p{4cm}|l|l|l|l|l|}
        \hline
        Arbeitspaket & Person & Start & Ende & h & Artefakt\\
        \hline
        SIP-55 & Mathias Telling & Sprint 5 & Offen & ? & -\\ \hline
        SIP-65 & Mathias Telling & Sprint 5 & Offen & 32 & -\\ \hline
        SIP-75 & Max Vierling & Sprint 4 & Offen & 4h & -\\ \hline
        SIP-92 & Martin Diecke & Sprint 5 & Offen & 4 & - \\ \hline
        SIP-90 & Nimrod Mugzach & Sprint 5 & Sprint 5 & 16 & - \\ \hline
        SIP-80 & Hanna Markava & Sprint 5 & Offen & ? & -\\ \hline
        SIP-93 & Hanna Markava & Sprint 5 & Offen & 9 & -\\ \hline
        SIP-46 & Nimrod Mugzach & Sprint 3  & Offen & 20 & -\\ \hline
        SIP-38 & Nimrod Mugzach & Sprint 2 & Offen & 38 & -\\ \hline
        SIP-60 & Leon Malte Meng & Sprint 5 & Offen & ? & -\\ \hline
        SIP-91 & Martin Diecke & Sprint 5 & Sprint 5 & 1 & - \\ \hline
        SIP-81 & Leon Malte Meng & Sprint 5 & Offen & 11 & - \\ \hline
        SIP-44 & Hanna Markava & Sprint 2 & Offen & 12 & - \\ \hline
        SIP-53 & Vivien Richter & Sprint 5 & Offen & 1 & - \\ \hline
        SIP-32 & Hanna Markava & Sprint 1 & Sprint 5 & 11 & -\\ \hline
        SIP-51 & Vivien Richter & Sprint 3 & Sprint 5 & 4 & -\\ \hline
        SIP-50 & Vivien Richter & Sprint 3 & Sprint 5 & 15 & -\\ \hline
        SIP-48 & Vivien Richter &  Sprint 3 & Sprint 5  & 4 & - \\ \hline
        SIP-28 & Vivien Richter &  Sprint 3 & Sprint 5  & 4 & - \\ \hline
        SIP-33 & Leon Malte Meng & Sprint 1 & Sprint 5 & 6 & - \\ \hline
        SIP-54 & Martin Diecke & Sprint 3 & Sprint 5 & 7 & - \\ \hline
        SIP-63 & Marc Zenker & Sprint 4 & Offen & 6 & - \\ \hline
        SIP-95 & Robert Seidel & Sprint 5 & Offen & 6 & -\\ \hline
        SIP-78 & Vivien Richter & Sprint 4 & Offen & ? & - \\ \hline
        SIP-76 & Robert Seidel & Sprint 4 & Offen & 1 & - \\ \hline
        SIP-37 & Max Vierling & Sprint 1 & Offen & 13 & - \\ \hline
      \end{tabular}

\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}

\begin{itemize}
	\item nicht beurteilt
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}

\begin{itemize}
	\item nicht beurteilt
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}

Schriftführer: Max Vierling

\textbf{Anwesenheit} \\
\begin{tabular}{l|l} \\
	anwesend & abwesend \\ \hline
	Kromling, Justin \\
	Vierling, Max \\
	Mäde, Tobias \\ 
	Seidel, Robert \\
	Truong, Van Minh \\
	Mugzach, Nimrod \\
	Makava, Hannah \\
	Meng, Leon Malte \\
	Zenker, Marc \\
	Diecke, Martin \\
	Telling, Mathias \\
	Richter, Vivien \\
\end{tabular} \\\\\\

\begin{itemize}
	\item Diecke, Martin
	\begin{itemize}
		\item Ticket: 54, 91
		\item Thema:Testen der Anwendung(54), Untersuchung der möglichen Dateiformate im Web(91)
		\item Status:
		\begin{itemize}
			\item Tests in React vorgestellt und Ticket beendet(54)
			\item Einige Dateiformate für 3D Modelle vorgestellt. Recherche abgeschlossen.(91)
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Meng, Leon Malte 
		\begin{itemize}
		\item Ticket: 33
		\item Thema: Fernzugriff 
		\item Status:
		\begin{itemize}
			\item Ticket bereits länger fertig und vorgestellt
			\item Ticket nun Dokumentiert und beendet
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Richter, Vivien
		\begin{itemize}
		\item Ticket: 28, 48, 50, 51, 79
		\item Thema: Verlassen Kios durch PIN, Vorarbeit Automatisches Deployment(79) 
		\item Status:
		\begin{itemize}
			\item Pineingabe zum Verlassen des Kiosbrowser jetzt im Master. Tickets beendet.(28, 48, 50, 51)
			\item Deployment momentan nicht möglich. Daher eventuell Deployment für hash.work Seite.(79)
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Markava, Hanna
		\begin{itemize}
		\item Ticket: 32
		\item Thema: PDF Darstellung
		\item Status:
		\begin{itemize}
			\item Ticket beendet, war bereits länger fertig und vorgestellt.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Telling, Mathias
		\begin{itemize}
		\item Ticket: 61, 65
		\item Thema: Technologie für die Darstellung einer interaktiven Karte(61), Webscraping des HTWK Telefonverzeichnis(65)
		\item Status:
		\begin{itemize}
			\item Ticket beendet, war bereits länger fertig und  vorgestellt.(61)
			\item Abgeschlossen, aber die yarn.lock muss noch verkleinert werden.(65)
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item Mugzach, Nimrod
		\begin{itemize}
		\item Ticket: 90
		\item Thema: Untersuchung 3D Frameworks im Web 
		\item Status:
		\begin{itemize}
			\item Einige Möglichkeiten Gefunden(z.B.:Three.js, Babylon.js). 
			\item Es wurde sich auf Three.js festgelegt.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}

Schriftführer: Max Vierling

\begin{itemize}
	\item Vivien:
	\begin{itemize}
		\item will ein Zwischenstandmeeting
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}

Unsere Studenten haben sich in diesem Sprint besser an die Struktur der Online Meetings angepasst. Mittlerweile besitzen alle Studenten ein Headset mit dem sie an unseren Besprechungen teilnehmen können. Das von unserem Team-Manager eingeführte Pflichttreffen zu jeder Zeit, die im Stundenplan vorgesehen ist, wird von dem meisten Bachelorstudenten gut wahrgenommen. Ich habe das Gefühl, dass die Bachelorstudenten jetzt schneller mit Fragen/Problemen auf uns zu kommen. Es nehmen immer mind. 2 Masterstudenten an den Meetings teil und können bei Problemen unterstützen.

Die Gesamtarbeitszeit aller Bachelorstudenten hat sich etwas erhöht. Jedoch scheint weiterhin (fast) keine Motivation außerhalb unserer Besprechungszeiten vorhanden zu sein. Leider scheinen die Bachelorstudenten sich auch kaum untereinander zu helfen (außer wir legen Pairprogramming Partner fest). Im Normalfall ist nur der Software-Architekt in den Quellcode eingearbeitet. Ich versuche bei konkreten Fragen auch zu helfen, jedoch würden Absprachen unter den Studenten schneller zu Erfolgen führen.

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}

Auch in diesem Sprint blieben Git-Probleme nicht aus. Auf Nachfrage sind ein paar Merge-Requests nachgearbeitet worden, wenn auch nicht qualitativ genug für meinen Geschmack. Viele gingen jedoch auch wieder in den WIP-Zustand. Hier wird dringend mehr CI benötigt, um direkte Rückmeldungen zu vergeben.

Teilweise war den Studenten nicht bekannt ob Features bereits eingepflegt oder Tickets schon erledigt sind, hier sollte eventuell mehr Kommuniziert werden als nur über den Slack-Kanal. Die schon früh eingeführte Konvention das YouTrack-Ticket-Kürzel in den Branch und in den Merge-Commit zu schreiben hilft hier allerdings ungemein.

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}

Grundsätzlich gab es auch in diesem Sprint verhältnismäßig geringe Fortschritte (gemessen am vorgesehenen Arbeitspensum) durch die fehlende Motivation bzw. die fehlenden Leistungsanreize. Die obligatorischen Coding-Sessions haben es dennoch einigen Studenten ermöglicht, Probleme durch Mithilfe ihrer Kommilitonen zu lösen, bei welchen sie sich anderweitig womöglich nicht von selbst gemeldet hätten. Daher wird dieses Konzept auch für zukünftige Sprints beibehalten. Das Gruppenklima ist weiterhin sehr angenehm.

